秀場天王邢峰與友人林文昌合夥成立建設公司，卻因股權糾紛對簿公堂，邢峰懷疑林文昌在股權上動手腳提告，反而吃上妨害名譽官司；台北地檢署查出，林文昌擔任另家公司董事長期間，曾涉嫌製作不實公司變更登記及股東名冊，被依偽造文書罪嫌起訴，認定邢峰妨害名譽罪證不足，給予不起訴。 檢方調查，90年間，邢峰透過友人結識時任蒙特梭利啟蒙文教基金會董事長林文昌，並與林合夥投資明湖新貴建設公司，2人擔任董事，邢峰妻子任監察人，董事長則由林的女兒掛名。 檢方查出，95年間，林文昌被踢爆涉嫌掏空基金會，訟累纏身，邢峰接手明湖新貴董事長，驚覺持股遭變更，且董事會簽到簿及議事錄不實，林文昌則指邢峰說法不實，反告妨害名譽。 對獲得不起訴，邢峰回應：「被他詐騙的受害者很多，還串聯成『受害者聯盟』提告，我只是說出事實就被告，別說法院還我清白，我本來就是清白的好嘛」。